2018狗年運程及投資

2018狗年運程及投資

2016年「熒惑守心」天文現象

每年尋龍居士都會為香港卜個運程，有朋友信易卜，想知；有朋友不信易卜，話迷信。易卜跟估股價上落一樣，你信便信，不信也罷。

信的朋友可以詳細看下文，看不懂不打緊，只要記住按占卜所得：明年狗年股市不僅升，還可以有跳樓式下跌。

天象的啟示：

•易經曰：「天垂象、見吉凶。」

•凶象乃美國2017年9月曾發生的「日食」，形如刀且成帶狀，2017年尾至2018年容易會有戰爭兵凶之情況。

•2016年中曾有「熒惑守心」的罕見大凶天象

•「熒惑守心」乃指火星發生逆行在天蠍座的中心位置附近徘徊的罕見大凶天象，熒惑就像留戀皇帝的寶座、對帝王的威脅和凌犯，在星占學上象徵不是皇帝駕崩、失帝位，就是大臣叛變謀反、諸侯作亂、旱災或火災等，所以2016年世界就有多個國家的領導人被迫宮而下台。

•2017年尾有「金、火二星守尾」的天文現象，「金火守尾」乃指金星和火星在天蠍座的尾部位。

•金星又稱太白星，火星乃戰神，根據唐朝《開元占經》所記，此天象顯示容易有「戰爭」。且金星火星和殘月近距相聚，古書中記載︰「雙星伴月，無德者亡！」，預測2017年尾至2018年初容易有頗大的戰爭。

•2018年立春日（2018年2月4日早上5點半）戊戍狗年欠「金」，五行火太旺，地支卯戍、寅戌一片火海，為身旺任財格局，可惜日、時天干丁癸相冲、相剋，正財、正官皆弱。

•日主天干丁火被沖不穩，各地天災人禍及大型交通事故不斷，國際財經政局不安，是不安穩年份，必先艱辛變動才成。

•太歲戊土臨日，全年吉凶極端，日主為政府及政要，所以政治不太穩定。戍土為樓宇，被卯寅合去而洩氣，樓價勢回落。

•天沖地合，買股票宜量力而為，有事即走。

•戊戌年陰火剋金，會有大規模火山爆發引致超特大地震，或受戰火波及。而且會多意外之事，尤其硬傷，宜小心骨骼、脊椎、手腳，亦要小心肺部健康及疫症病毒爆發。

•回顧2013至2017年屬火的年份，即地支巳、午、未，天干丙及丁，因火强會剋金，「金」代表西方國家城市，所以西方國家會特別多煩惱事情發生，或特別被人針對而被攻擊。

•今年火亦旺，出外時最好去沒有強烈宗教色彩的地方比較安全，其次宜遠離太多人群聚集地方，街道人多而狹窄不宜久留。因火剋金，語言及溝通要小心，不要與陌生人爭拗，若出外，最好當地找相熟朋友照應，宜佩戴一塊圓型綠色玉扣。

紫微心易流年運程預測原理：

紫微斗數流年盤的12個宮垣，可用作了解特區政府之事，宮垣代表着香港運程不同方面的意思：

命宮：表示特區本運及政權

兄弟宮：引申為鄰近之邦交

夫妻宮：引申為雙邊互惠、行政、執政黨及軍警

子女宮：主教育、公民及法律、憲法

財帛宮：即財經金融及股市

疾厄宮：主政權健全與缺失、盛衰、被侵略

遷移宮：引申為外交、經貿、商務及航運

交友宮：主國外投資、科技轉移、輸入外勞

事業宮：表示就業情况、政府結構

田宅宮：引申為特區的版圖，亦表示土地、房地產及樓市

福德宮：即特區地位聲譽，引申為政策主張，也即民心向背

父母宮：即中國大陸，亦表示特區領導人、政府、主權情况

紫微心易預測：

•以「紫微斗數卦」轉為斗數盤。以此斗數命局來作推算香港2018流年運程。

•此命盤為「機月同梁」祿權科格局，本是吉利而平穩，可惜被遷移對外巨門星暗且化忌沖起，太陽星又深藏而無力，是年頭年尾會危機四伏！而且戊年天機星化忌在東北方，有肥人（太陰化祿）會聰明反被聰明誤。

•戊戌土狗年利東北（搵東北方國家財）及西北方（搵着數），不利東南方（健康）。

•父母宮武破相配鈴馬遇陀羅凶星，香港的靠山將會有大事發生，為悍衞國家領土主權更容易擦槍走火。

•命宮天同星化權格局，但日月失陷兼巨門化忌凶星及火星沖起，顯示危機四伏，外圍東北方容易戰火動盪，不宜去韓國！

•父母宮引伸為袓國大陸，武破相配鈴馬遇陀羅凶星，表示多事之秋，有外憂內患，容易擦槍走火，而且腹背受敵。

•田宅宮本有天府吉星，六含太陽天梁見祿存財星，奈何三合巨門化忌和火星見擎羊、天刑及地劫滙聚成「巨火擎羊」終身縊死凶格，顯示樓市會有急速「大回大落」。

•財帛宮顯示香港財富有庇蔭被呵護現象，尤其是股票市場。但福德宮「巨火擎羊」是終身縊死格局，顯示股市不僅升還會下跌，而且跳樓式下跌。

•事業宮本有祿科吉星，但被天同巨門凶星相纏，預測香港流年失業率吉凶參半，有不少工作職位流失，而且政府結構會有變動，官員容易受箭落台！

•從以上的推算，香港的股市和樓市會動盪，宜作出相應的措施，以現金為主，保留實力。

•戊戌流年五行火旺而金水弱

•宜投資屬「火」之股票︰文化、電訊、環保、能源發電、創新科技、電腦手機及醫藥業等。

•不宜投資屬「金、水」之股票︰航運、運輸、酒店、娛樂、旅遊、製造、地產及礦業。

撰文: 石鏡泉 經濟日報副社長兼研究部主管、電台財經節目主持人
欄名: 政•經•頑石不低頭

石老妖，廢。完。

「熒惑守心」乃指火星發生逆行在天蠍座的中心位置附近徘徊的罕見大凶天象，熒惑就像留戀皇帝的寶座、對帝王的威脅和凌犯，在星占學上象徵不是皇帝駕崩、失帝位，就是大臣叛變謀反、諸侯作亂、旱災或火災等，所以2016年世界就有多個國家的領導人被迫宮而下台。

姓屎？
還是姓肛？